\begin{thebibliography}{15}

\bibitem{podolinsky}{Подолинский, С.А. Труд человека и его отношение к распределению энергии / С.А.Подолинский. -- М.: Ноосфера, 1991. -- 82с.}

\bibitem{butkovsky}{Бутковский, А.Г. К единой геометрической теории управления. / А.В.Бабичев, А.Г.Бутковский, Сеппо Похьолайнен. -- М.: Наука, 2001.}

\bibitem{pkidea}{Кузнецов, П.Г. Идеи и жизнь / П.Г.Кузнецов. -- М.: Концепт, 1999. -- 188с.}

\bibitem{pkideaShamil}{Кузнецов, П.Г. Идеи и жизнь / П.Г.Кузнецов. -- М.: Концепт, 1999. С. 70--84.}

\bibitem{LipEWESM}{Липенков, А.Д. Энергетический подход к моделированию экономических систем / А.Д.Липенков //Вестник Южно-Уральского государственного университета, Серия Рынок: теория и практика. Выпуск 2, № 1(56) 2006 г. -- С 156-162.}

\bibitem{LipESHCM}{Липенков, А.Д. Экономическая наука и разум человеческой цивилизации / А.Д.Липенков // Антропология культуры: Материалы Всероссийских заочных научных конференций по философии. -- Челябинск: Изд-во ИИУМЦ ``Образование'', 2005. -- С. 110--122.}

\bibitem{LipMacEMM}{Липенков, А.Д. О математических моделях макроэкономики / А.Д.Липенков // Вестник Челябинского государственного университета. Эконо-мика. Социология. Социальная работа. -- № 1, 2006. -- С. 106--110.}

\bibitem{LipCtrlEP}{Липенков, А.Д. Об управляемости эволюционного процесса. Проблема будущего человечества / А.Д.Липенков // Культуросообразность экономического образования. Материалы заочной научно-практической конференции. Анталия, 2--4 мая 2007 года. -- С. 88--92.} 

\bibitem{LipParChangeNedd}{Липенков, А.Д. Необходимость смены парадигмы экономической науки / под ред. В.В. Ерофеева. // Экономика и производство: сборник научных трудов. -- Челябинск: Издание ЧНЦ РАЕН, ЧООО РС НИО, ЧелЦНТИ, 2007. -- С. 69--73.}

\bibitem{LipMAACtrl}{Липенков, А.Д. Разум как способность к управлению / под ред. В.В. Ерофеева. // Экономика и производство: сборник научных трудов. -- Челябинск: Издание ЧНЦ РАЕН, ЧООО РС НИО, ЧелЦНТИ, 2007. -- С. 167--174.}

\bibitem{LipMOSESiE}{Липенков, А.Д. Модель открытой социально-экономической системы в среде обитания / под ред. А.В. Панюкова. // Математическое и статистическое исследование социально-экономических процессов: сборник научных трудов. -- Челябинск: Изд-во ЮУрГУ. -- 2008. С. 4--13.} 

\bibitem{LipEcScPar}{Липенков, А.Д. Парадигма экономической науки / А.Д.Липенков // Известия высших учебных заведений. Уральский регион. Вып. 1-2., 2008. -- С. 39--45.}

\bibitem{pkSNSH}{Кузнецов, П.Г. Система природа -- общество -- человек: Устойчивое развитие. / О.Л.Кузнецов, П.Г.Кузнецов, Б.Е.Большаков --  Государственный научный центр Российской Федерации ВНИИгеосистем; Международный университет природы, общества и человека ``Дубна'', 2000. -- С.210}

\bibitem{vernBaN}{Вернадский, В.И. Биосфера и ноосфера / В.И.Вернадский. -- М.: Наука, 1989.}

\bibitem{vernNPhT}{Вернадский, В.И. Философские мысли натуралиста / В.И.Вернадский. -- М.: Наука, 1988. - 519 с.}

\bibitem{vernSTh}{Вернадский, В.И. Научная мысль как планетное явление / В.И.Вернадский. -- М.: Наука, 1991. - 271 с.} 

\bibitem{laRouche}{``The Science of Physical Economy as the Platonic Epistemological Basis for All Branches of Human Knowledge'' Executive Intelligence Review, Vol. 21, №9-11 (1994).}

\bibitem{diploma}{Пьянков, В.А. Имитационное моделирование эколого-экономических систем на основе ресурсного цикла / Пояснительная записка к дипломной работе. ЮУрГУ -- Д.080116.10.06-1236-3115.008.000 ПЗ}

\bibitem{AgricultureOriginHistory}{http://www.historica.ru/index.php?showtopic=9085}

\bibitem{Chetvertakov}{http://www.sergeychet.narod.ru/}

\bibitem{Kravchenko}{Кравченко, А.И. Культурология // Учебное пособие для вузов. -- 3-е изд.-- М.: Академический проект, 2001.}

\bibitem{Polyak}{История мировой экономики // под ред. Поляка Г.Б., Марковой А.Н. -- М., 1999.}

\end{thebibliography}