\freesection{Введение}
Большинство современных экономических теорий во многом похожи и строятся на одной общей модели -- модели свободного рынка, данная модель предстает в виде течения в науке под названием ``экономикс''. Несмотря на все попытки добавить в эту модель систему регулирования и управления, кардинально ничего не меняется -- основа остается прежней. Вследствие присущих данной модели недостатков, в частности -- отсутствие регулирование, что делает поведение экономической системы непредсказуемым, её использование приводит к непредсказуемым последствиям, поскольку система в большой степени хаотична. 

Можно также указать список существенных недостатков, которыми обладает модель свободного рынка:

\begin{enumerate}
	\item трактовка экономики как исключительно общественной науки;
	\item аморальные основы ``экономикс'';
	\item слепое изучение отдельных частей целой системы;
	\item неправильная установка точки отсчета производственного процесса;
	\item неполное и непоследовательное планирование экономических процессов;
	\item эфемерное понятие рыночного равновесия.
\end{enumerate}

Однако в современной экономической мысли есть течение, представляющее собой альтернативу ``экономикс'', которое получило название ``физическая экономика''. У начал данного течения стояли такие ученые, как Подолинский Сергей Андреевич, Побиск Георгиевич Кузнецов, Линдон Ларуш, Борис Евгеньевич Большаков. В дальнейшем идеи данного течения продолжали разрабатываться Кузнецовым О.Л., Ш.Г. Шамилем, Алексеевым Г., Липенковым А.Д. и др.

Данная научная концепция построена на других принципах анализа экономических систем, основанных на применении физических понятий -- энергия, работа, мощность, ресурсы, КПД, и т.д. Такое представление намного упрощает анализ и понимание экономической системы. Все построения этой концепции лаконичны и в то же время, содержат в себе все необходимое, что должно быть в экономической теории. К тому же экономической системе, основанной на принципах физической экономики, изначально присуще управление, что делает ее поведение более предсказуемым, а значит, системе будет проще добиться поставленных перед нею целей. 

В \textbf{данной работе} описываются элементы модели древней оседлой человеческой общины.

Таким образом, \textbf{объект} исследования в данной работе -- энергетическо-трудовой цикл, состоящий из человеческого общества и открытой системы, \textbf{предмет} -- элементы этого цикла (простейшее древнее общество людей и среда).
\textbf{Задачами} работы является:

\begin{enumerate}
	\item создание модели взаимодействия древнего оседлого человеческого общества и среды;
	\item проведение имитационного эксперименты с полученными моделью;
	\item проверка положений теории.
\end{enumerate}

В итоге будет разработана и построена модель экономической системы древнего общества, основанная на принципах физической экономики, будут проведены имитационные эксперименты с моделью.

В первой главе рассматриваются теоретические основы модели ресурсного цикла, выводимые из принципов физической экономики.

Во второй главе приведены данные исторических изысканий, необходимых для построения модели.

В третьей главе приводится краткое описание модели, основанное на имеющихся исторических данных.

В четвертой главе построена модель земледельческой деятельности древней человеческой общины.

В пятой главе построена модель животноводческой деятельности.

В шестой главе создана модель производства.

В седьмой главе описывается человеческая община как таковая, ее потребности.

В восьмой главе построена модель управления деятельностью общины.

В девятой главе приводятся результаты имитационных экспериментов с моделью, проведенных в среде VisSim.

