\thispagestyle{empty}
\newcommand{\wtf}[1]{\small{\textbf{#1}}}
\begin{center}
	\wtf{Министерство образования и науки Российской Федерации}\\
	\wtf{Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего профессионального образования}\\
	\wtf{<<ЮЖНО-УРАЛЬСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ>>}\\
	\wtf{(Национальный исследовательский университет)}\\
	\wtf{Факультет вычислительной математики и информатики}\\
	\wtf{Кафедра экономико-математических методов и статистики}\\
\end{center}

\begin{flushright}
	\wtf{УТВЕРЖДАЮ}\\
	\wtf{Зав. кафедрой}\\
	\wtf{<<ЭКОНОМИКО-МАТЕМАТИЧЕСКИЕ}\\
	\wtf{МЕТОДЫ И СТАТИСТИКА>>}\\
	\wtf{\underline{Панюков А.В.}}\\
	\wtf{``\underline{~~~~~~}''\underline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~} 2015г.}\\
\end{flushright}

\begin{center}
\wtf{ЗАДАНИЕ\\
на выпускную квалификационную работу студента\\
\underline{Безбородова Вячеслава Александровича}\\
Группа \underline{ВМИ-413}}
\end{center}

\begin{enumerate}

	\item \textbf{Тема работы} Параллельная реализация метода эллипсоидов для задач оптимизации большой размерности\\
		Утверждена приказом по университету от ``\underline{~~~~~~}''\underline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~} 2015г. № \underline{~~~~~~~~~}
		
	\item \textbf{Срок сдачи студентом законченной работы} ``\underline{~~~~~~}''\underline{~~~~~~~~~~~~~}2015г.
	
	\item \textbf{Исходные данные к работе}
			
	\begin{itemize}
		\item \underline{модельные и тестовые примеры;}
		\item \underline{задача линейного программирования размерностей $n=10,100,100...$.}
	\end{itemize}
	
	\item \textbf{Содержание пояснительной записки}\\
		\begin{footnotesize}
			\begin{tabular}{|p{15cm}|}
				\hline
				4.1 Знакомство с общей схемой работы метода эллипсоидов;\\
				\hline
				4.2 Знакомство с приемами параллельной обработки данных;\\
				\hline
				4.3 Разработка класса (типа данных) для реализации параллельно выполняемых операций над матрицами с применением GMP;\\
				\hline
				4.4 Разработка параллельной реализации метода эллипсоидов для задачи линейного программирования;\\
				\hline
				4.5 Оценка сложности реализации;\\
				\hline
				4.6 Сравнение с другими методами решения;\\
				\hline
				4.7 Проверка для модельных данных, проверка на тестовых наборах данных.\\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{footnotesize}
	
	\newpage
	\thispagestyle{empty}
		
	\item \textbf{Перечень графического материала}\\
		5.1 Энергетическо-трудовой цикл 1л.\\
		5.2 Объект, предмет и цель дипломной работы 1л.\\
		5.3 Задачи дипломной работы 1л.\\
		5.4 Новая концепция управления экономическими системами 1л.\\
		5.5 Концептуальная схема модели 1л.\\
		5.6 Общий вид модели в среде VisSim 1л.\\
		5.7 Элементы модели энергетическо-трудового цикла 1л.\\
		5.8 Система уравнений модели животноводства 2л.\\
		5.9 Принцип управления 1л.\\
		5.10 Результаты эксперимента 10л.\\
		5.11 Заключение 1л.\\
		5.12 Благодарность за внимание 1л.\\
	
	\newpage
	\thispagestyle{empty}
	
	\item \textbf{Календарный план}\\		
		\begin{footnotesize}
			\begin{longtable}{|p{9cm}|p{3.25cm}|p{2.25cm}|}
				\hline
				Наименование этапов дипломной работы&Срок выполнения этапов работы&Отметка о выполнении\\
				\hline
				1. Сбор материалов и литературы по теме дипломной работы&\centering 02.02.2015г.&\\
				\hline
				2. Исследование способов построения математической модели задачи&&\\
				\hline
				3. Разработка математической модели и алгоритма&&\\
				\hline
				4. Реализация разработанных алгоритмов&&\\
				\hline
				5. Проведение вычислительного эксперимента&&\\
				\hline
				6. Подготовка пояснительной записки дипломной работы&&\\
				\hline
				Написание главы 1&&\\
				\hline
				Написание главы 2&&\\
				\hline
				Написание главы 3&&\\
				\hline
				Написание главы 4&&\\
				\hline
				Написание главы 5&&\\
				\hline
				Написание главы 6&&\\
				\hline
				Написание главы 7&&\\
				\hline
				Написание главы 8&&\\
				\hline
				Написание главы 9&&\\
				\hline
				Написание главы 10&&\\
				\hline
				7. Оформление пояснительной записки&&\\
				\hline
				8. Получение отзыва руководителя&&\\
				\hline
				9. Проверка работы руководителем, исправление замечаний&&\\
				\hline
				10. Подготовка графического материала и доклада&&\\
				\hline
				11. Нормоконтроль&&\\
				\hline
				12. Рецензирование, представ-ление зав. кафедрой&\centering 10.06.2015г.&\\
				\hline
			\end{longtable}
		\end{footnotesize}

	\item \textbf{Дата выдачи задания} \underline{02 февраля} 2015г.
		
\end{enumerate}

\textbf{Руководитель работы}

доцент, Голодов В.А.

/\underline{~~~~~~~~~~~~~~~}/

Задание принял к исполнению ~~~~~~~~~~~~~~~ Безбородов В.А.