В первой главе операции метода эллипсоидов были подробно проанализированы на предмет вычислительной сложности. На основании полученных данных можно сформулировать гипотезу о том, насколько удастся ускорить выполнение метода в целом для решения задач оптимизации большой размерности, если к наиболее ресурсоемким операциям применить алгоритм распараллеливания по данным.

\begin{hypothesis}[О соотношении времени]
Пусть $f(t)$ -- это время работы алгоритма метода эллипсоидов для задачи оптимизации размерности $N\times M$, выполняемого \textit{в однопоточном режиме}. Тогда для параллельной реализации метода эллипсоидов, выполняемой \textit{в многопоточном режиме}, для достаточно больших $N$ и $M$ справедливо равенство $$F(t)=kf(t),$$ где $F(t)$ -- общее время работы параллельной реализации метода, а $k$ -- коэффициент ускорения $(k>1)$.
\end{hypothesis}

Приближенная оценка для коэффициента ускорения $k$ может быть получена в ходе выполнения вычислительных экспериментов.

В процессе решения любой задачи оптимизации возникает необходимость оперирования над матрицами, которые составляются исходя из условий конкретной задачи. Поскольку в данной работе изначально заложена ориентация на решение задач оптимизации большой размерности, то и матрицы, возникающие из анализа условий этих задач, будут иметь большую размерность. Любое численное решение должно достигать определенной точности результата. А при оперировании матрицами большой размерности обеспечение требуемой точности становится еще более актуальным.

Один из способов обеспечения поддержки арифметики расширенной точности заключается в использовании готовых специализированных математических библиотек, таких, например, как GMP.