\newpage
\freesection{Введение}

Задачи оптимизации получили чрезвычайно широкое распространение в технике, экономике, управлении. Типичными областями применения теории оптимизации являются прогнозирование, планирование промышленного производства, управление материальными ресурсами, а также контроль качества выпускаемой продукции~\cite{Danilin2011}.

Успешность хозяйственной деятельности зависит от того, как распределяются имеющиеся ограниченные ресурсы. В связи с тем, что такая задача оптимального распределения довольно часто возникает на практике в различных сферах жизнедеятельности, актуальным становится поиск способов ускорения ее решения.

Задачи оптимизации большой размерности характеризуются высокой трудоемкостью. Использование доступного ресурса аппаратного параллелизма современных вычислительных систем рассматривается как возможность ускорения поиска их решения. Применение библиотек, реализующих поддержку арифметики произвольной точности, диктуется необходимостью достижения высокой точности при решении практических задач.

Разрабатывали, а впоследствии развивали метод эллипсоидов такие ученые, как Шор~Н.З.~\cite{Shor1977}, Юдин~Д.Б., Немировский~А.С.~\cite{Yudin_Nemirovsky1976}, Хачиян~Л.Г.~\cite{Hachiyan1980}, Гершович~В.И.~\cite{Gershovich1982}, Стецюк~П.И.~\cite{Stecuk2014} и др.

В работе исследован алгоритм метода эллипсоидов. Разработана его программная реализация, ориентированная на многопроцессорные и/или многоядерные вычислительные системы с общей разделяемой памятью. Показано приложение программной реализации к решению задачи оптимизации большой размерности.

\textbf{Целями} работы являются:
\begin{enumerate}
\item разработка параллельной реализации метода эллипсоидов, поддерживающей арифметику произвольной точности;
\item использование полученной реализации метода эллипсоидов для решения задачи оптимизации большой размерности.
\end{enumerate}

В соответствии с поставленными целями в работе решаются следующие \textbf{задачи}:
\begin{itemize}
\item Исследование операций классического алгоритма метода эллипсоидов на вычислительную сложность;
\item Разработка программной реализации алгоритма с распараллеливанием наиболее длительных по времени операций;
\item Обеспечение поддержки арифметики расширенной и произвольной точности;
\item Проверка и тестирование разработанного программного обеспечения.
\end{itemize}

\textbf{Объектом} исследования данной работы является метод эллипсоидов, \textbf{предметом} -- параллельная реализация метода, поддерживающая арифметику произвольной точности.

Работа состоит из введения,~\total{section} глав, заключения и списка литературы. Объем работы составляет~\total{page} страниц. Список литературы содержит~\total{bibitem} наименований.

\textbf{В первой главе} рассматривается алгоритм метода эллипсоидов, производится его анализ на предмет вычислительной сложности с целью поиска наиболее ресурсоемких операций, нуждающихся в ускорении путем распараллеливания.

\textbf{Во второй главе} описывается способ параллельной реализации метода эллипсоидов, аргументированно доказывается необходимость обеспечения поддержки арифметики расширенной точности, а также описывается тестовое окружение разрабатываемого класса.

\textbf{В заключении} перечислены основные результаты работы.