\thispagestyle{empty}

\input{SusuHeader}

\begin{spacing}{0.9}

\begin{tabularx}{\textwidth}{ XX }
& УТВЕРЖДАЮ \\
& Заведующий кафедрой, д.~ф.-м.~н., \\
& профессор \\
& \input{SignField}А.В.~Панюков \\
& \input{DateField} \\
\end{tabularx}

\end{spacing}


\begin{center}
{\bf З А Д А Н И Е} \\
на выпускную квалификационную работу студента \\
\underline{Безбородова Вячеслава Александровича} \\
Группа \underline{ВМИ-413}
\end{center}

\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
\item Тема работы \\
\input{Theme} \\
утверждена приказом по университету от~\input{DateField} №\input{SignField}

\item Срок сдачи студентом законченной работы \input{DateField}

\item Исходные данные к работе

\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
\item Данные из учебной литературы;
\item Самостоятельно сконструированные тестовые данные.
\end{enumerate}

\item Перечень вопросов, подлежащих разработке
\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
\item Изучение общей схемы работы метода эллипсоидов;
\item Изучение приемов параллельной обработки данных;
\item Разработка класса (типа данных) для реализации параллельно выполняемых операций над матрицами с применением библиотеки GMP;
\item Разработка параллельной реализации метода эллипсоидов для задачи линейного программирования;
\item Оценка сложности полученной реализации;
\item Сравнение с известными методами решения;
\item Тестирование;
\item Проверка на модельных данных.
\end{enumerate}

\item Иллюстративный материал 
\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
\item Энергетическо-трудовой цикл 1л.
\item Объект, предмет и цель дипломной работы 1л.
\item Задачи дипломной работы 1л.
\item Новая концепция управления экономическими системами 1л.
\item Концептуальная схема модели 1л.
\item Общий вид модели в среде VisSim 1л.
\item Элементы модели энергетическо-трудового цикла 1л.
\item Система уравнений модели животноводства 2л.
\item Принцип управления 1л.
\item Результаты эксперимента 10л.
\item Заключение 1л.
\item Благодарность за внимание 1л.
\end{enumerate}

\newpage

\item Календарный план

\begin{table}[h]
\centering
\small
\begin{tabular}{|>{\raggedright\arraybackslash}m{8cm}|m{5cm}|m{3cm}|}
\hline
\multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}m{8cm}|}{Наименование этапов дипломной работы} 
& \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}m{5cm}|}{Срок выполнения этапов работы} 
& \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}m{3cm}|}{Отметка о выполнении}\\
	\hline
	1. Сбор материалов и литературы по теме дипломной работы & \centering 02.02.2015 г. & \\
	\hline
	2. Исследование способов построения математической модели задачи & & \\
	\hline
	3. Разработка математической модели и алгоритма & & \\
	\hline
	4. Реализация разработанных алгоритмов & & \\
	\hline
	5. Проведение вычислительного эксперимента & & \\
	\hline
	6. Подготовка пояснительной записки дипломной работы & & \\
	\hline
	Написание главы 1 & & \\
	\hline
	Написание главы 2 & & \\
	\hline
	Написание главы 3 & & \\
	\hline
	Написание главы 4 & & \\
	\hline
	Написание главы 5 & & \\
	\hline
	Написание главы 6 & & \\
	\hline
	Написание главы 7 & & \\
	\hline
	Написание главы 8 & & \\
	\hline
	Написание главы 9 & & \\
	\hline
	Написание главы 10 & & \\
	\hline
	7. Оформление пояснительной записки & & \\
	\hline
	8. Получение отзыва руководителя & & \\
	\hline
	9. Проверка работы руководителем, исправление замечаний & & \\
	\hline
	10. Подготовка графического материала и доклада & & \\
	\hline
	11. Нормоконтроль & & \\
	\hline
	12. Рецензирование, представление зав. кафедрой & \centering 10.06.2015 г.& \\
	\hline
\end{tabular}
\end{table}

\item Дата выдачи задания \input{DateField}

\end{enumerate}
Заведующий кафедрой\underline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}/А.В.~Панюков/\\
Руководитель работы\underline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}/В.А.~Голодов/\\
Студент\underline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}/В.А.~Безбородов/
